\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%\usepackage{mathtools}
\usepackage{enumerate}
%multirow, 
\usepackage{multicol}
%\usepackage{graphicx}
%\usepackage{csquotes}
\usepackage[margin=0.5in]{geometry}
\usepackage[colorlinks=true, urlcolor=black]{hyperref}
\usepackage{amssymb}

\usepackage{../common}

\begin{document}

	\author{Даниил Овчинников}
	\title{Домашняя работа}
	\maketitle

	\begin{enumerate}[\bfseries 1.]
		\setcounter{enumi}{0}
		
		\item   Stars. 

                Идея такая - вершины подаются в порядке неуменьшения $y$, значит в каждый момент времени новая вершина будет не ниже, 
                    чем уже имеющиеся в дереве. Остается узнать, сколько вершин находятся не правее. \\
                Для этого будем строить дерево по координате $x$. \\
                Узнать, сколько вершин находятся не правее, это то же самое, что узнать, 
                    какой номер у вершины в массиве, отсортированном по $x$ (то же самое, что первая задача на практике). \\
                Номер посылки: 5519017. \\

        \item   Доказать, что в AVL-дереве можно вывести $k$ подряд идущих элементов за $O(k + \log n)$.
                
                Очевидно, что двигаться мы будем по правому поддереву, потому что текущий элемент больше всех в левом поддереве.
                Рассмотрим два случая. \\
                В первом случае в правом поддереве количество элементов больше или равно $k$. \\
                Тогда просто запускаем обход по неубыванию в правом дереве 
                    (рекурсивно на каждом уровне заглядываем в левое поддерево, а потом в правое). Он работает за линию. \\
                Во втором случае мы обходим правое поддерево, но у нас не хватает элементов. 
                Тогда нужно подняться наверх. Если мы поднялись наверх слева, то запускаем обход на <<новом>> правом поддереве. 
                Если мы поднялись справа, то поднимаемся еще на уровень выше. Таких <<восхождений>> не более чем $\log n$. 
                Все обходы в сумме работают за $k$ (потому что нам нужно обойти только $k$ элементов). 
                Итого $O(\log n + k)$. $\qed$ \\

        \item   Предложите реализацию AVL-дерева, в каждом узле которого хранится $O(1)$ бит доп. информации. 

                Мы храним инфу о высоте для того, чтобы сравнивать высоты левого и правого поддеревьев в процессе балансировки.\\
                Можно сразу хранить разницу высот. Это число имеет фиксированный набор значений, значит занимает $O(1)$ памяти. \\

        \item   \ldots Требуется отвечать на запросы, определить уровень точки x относительно множества S за $O(\log n)$. \ldots
    
                Мы умеем отвечать за запрос сколько вершин находятся не правее, чем $x$, 
                    осталось научить наше дерево отвечать на запрос сколько вершин находятся не выше, чем $y$. \\
                Для этого для каждой вершины хранить поддерево по $y$ из вершин его левого поддерева. \\
                То есть мы приходим в вершину по $x$, потом смотрим сохраненное в ней дерево по $y$. 
                Правда завтраты на построение будут побольше, и памяти потребуется $n^2$.

	\end{enumerate}

\end{document}
